【聚言時報】投范國威不如射落海好過

真係投唔落手，睇返成個選舉，我都係射落海算。

要我投票畀呢一個口口聲聲話「代表」我嘅代議士，要我投票畀一個咁虛偽、唯利是圖嘅無恥政棍，要我投票畀一個暗地裡為發展商謀利嘅財團跑腿，sor9ry，我真係投唔落，你不如一槍打死我。

「本土？邊撚度本土呀？」

范國威大大聲話自己係「本土派」，又話自己「反水貨」，好喇，有本土派搞光復行動，佢就嗱嗱聲同人割席，我諗都唔洗我講佢有無同其他本土派同行啦，大家有目共睹，唔止咁，佢仲要喺電台節目插多本土派兩刀，下下針對住本土派，又要反對退聯，呀范生，咁你究竟係乜鳩「本土派」呢？

「目中無人」

梁游被DQ當日，大家都喺度諗緊點樣上訴，但係范國威就表現出一副 “Who fucking cares?” 嘅嘴臉，濕鳩到即刻同傳媒講會考慮參與補選，屌你咩，猴擒成咁，係人都知你流晒口水啦，有返啲同理心得唔得呀？咪衝出嚟柒啦。另一方面，喺初選未有機制前，對於一啲青政可能支持嘅人，范國威係完完全全地排斥晒，即使有記者問到青政出選，都會話自己出選就係為左大局，好似覺得只有佢自己先至係最有資格代表參選咁，咁撚自大嘅人，真係你屌埋我嗰份喇。

「假到hihi」

新民主同盟成立初期，的確係集合咗一大班真兄弟，強調拒絕白鴿黨嗰種「大佬文化」，所以只有輪任召集人而無主席。不過，如今呢個理念已經名存實亡，支持唔住范國威「大佬」嘅真兄弟，最後關頭都頂佢唔撚順，喺2016年立法會選舉嗰陣臨陣倒戈。冰封三尺，非一日之寒，能夠逼到一班出生入死嘅真兄弟做到咁絕、離你而去，范國威呀范國威，你真係柒到無朋友，仲話要團結泛民、團結社會？食屎啦你。

「黨友為地產商跑腿 ? 」

香港一眾囤地嘅地產商先至係真正嘅話事人。早年有報道指新民主同盟譚凱邦議員都有可能同地產商有關係，當時由譚凱邦成立嘅「環保觸覺」，有收取地產商嘅捐款(註1)，意味住有可能直接或間接咁保護一眾地產商（目的以減少土地同埋公營房屋供應，增加土地價值），而當時有發展商正正就喺譚凱邦選區發展，區內嘅交通問題又似乎沒有好好解決，而佢嘅身位可能有衝突，呢個譚凱邦作為范國威嘅政治伙伴，你話佢地係咪狼狽為奸、淪為地產商附屬品？

「假仁假義」

當年，范國威堅決反對白鴿黨密會中聯辦，令超區成事，指咁樣有違民主原則，呢樣嘢更成為佢其中一個退黨原因、繼而自立門戶，成立新民主同盟。佢更藉住呢個光環，以及喺佢師父冚家富嘅支持下，成功贏得2012年立法會議席。但最可笑嘅係，喺2016年立法會選舉，新民主同盟為咗議席，竟然派人參選超區，說好的「民主原則」呢？

唔該唔好再同我講含淚投票。

唔該唔好再同我講乜乜柒柒以大。

註1：